一心求死的人，竟然要求救！

陳雲：代傳朋友評論。裡面查到一些呼籲留守理工的網站的可疑之處。
//經過中大一役，許多人已知道校園無必要死守。兼且發生了被奸細代表了中大人開記者會事件，許多守校者都覺得自己上了當。中大人也面目無光。
於是，輪到理大時，很多人去勸人不要留守，也有好多人走，於是一開波，人數是少過中大一役的。但也有些人留了下來，決定死守。
他們忘記了，進攻的人目標不是校園，而是想拘捕示威者。理大其實沒有什麼好留守的。之前中大有人話非守不可因為有HKIX （金水又有份），後來俾人發現原來HKIX 一早响中資的中信大廈有mirror site！也有些九唔搭八的理由，例如方便堵塞吐露港公路之類的。然而到今次，留守理大的原因究竟是什麼，沒有人説得上來。（蘋果説是「別無選擇，只能死守」，但警察不是失驚無神來突襲的嘛，不是明明可以選擇走的嗎？）
留守的人應該一早知道留守的命運是被捕。即是有求死的決心了。那麼，為什麼要求救呢？為什麼有求救錄音流出，叫所有人放低手上的事情，拿起汽油彈和棍棒去營救一班一心求死的人呢？然後有許多人心急如焚，普通衫零裝備的就去了，今晚應該拉了無一千也有八百吧？人數可能已經超過留守者人數了。
準備慷慨就義的人，會忍心見到外面的人，不斷為自己受傷和被捕嗎？明明被勸過又不願走，為什麼現在忽然想求生了，求救時卻絲毫不帶一點歉意的呢？而竟然是號召所有人，係所有人要去救他們呢？
成件事，根本完全唔啱數。容我總結一下。
守理大的人，不知道為什麼要守理大。
攻理大的人，目標不是攻理大。
前去救援的人，是去救一班求死的人。
而一心求死的人，竟然要求救！
你還未看出這是一個局嗎。
現在我是擔心和心痛前去救援然後受傷被捕的人，多過被困理大的人。還有的是，接著下來輪到城大浸大港大。是不是要每間大學重覆一次，直到所有勇武都被捕，無人願意再出來為止呢？
大家瘋傳那段錄音的時候，有沒有想過這些問題呢？當你見到成批成批人，因為你傳過錄音，呼籲過別人出來（但明知手無寸鐵的人對付不了持實彈槍的警察），有沒有想過，傳過呼籲過，你是有責任的？一般市民我可以不計，但影響力巨大的蘋果呢？何韻詩呢？金水和一眾知名KOL呢？連我都看得到的問題，他們會看不到嗎？今晚多少人，就是為了這趟混帳事，受傷、食煙、被捕！//

推

要求死最尾先發覺無勇氣 之後一班人去送頭
佢地明知i成個局比警察捉比警察圍 開始唔抵可憐

不過兒登最憎就係陳雲 不過次次陳雲都講中哂岩架喇 一個幾十年政府閱歷既老人家教你地點做你地又唔聽最尾又話陳雲岩 陳雲屌你地係心痛你地 但你地係都要浪漫主義上腦 想死真係阻你地唔到

啱，次次都係咁

明明每次都好有道理